---
template: BlogPost
path: /192
date: 2024-10-16T06:15:50.738Z
title: ep192:彗星とDEFENDER
thumbnail: /assets/ep192.png
metaDescription:
---

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/0hynEArqwwtNbmd2ht1UH5?utm_source=generator" width="100%" height="152" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

  
***  

(00:05) アトラス彗星の観測情報と地域による見え方の違い  
(02:25) 地域による時差と日の出時間の違い、シンガポールの特殊な時差事情  
(05:56) ディフェンダーの納車体験と初期運転の感想  
(07:05) 納車時のセレモニーの様子  
(10:24) ドライブレコーダーの選択と設置に関する悩み    
(12:33) 車両保険の選択と加入手続きの経験  
(14:15) 駐車時の失敗エピソードと車体感覚の重要性  
(18:16) 車両の大きさによる運転の注意点  
(21:15) オフロード走行への憧れと不安、メーカー公式サイトの印象的な画像  
(25:48) 車幅感覚の習得方法とテクニック  
(28:56) カメラやセンサーに頼りすぎることの危険性  
(31:16) スノーランナーゲームでの運転シミュレーション経験と実際の運転への応用  
(35:54) 千葉のおすすめドライブスポット、特に海岸エリア  
(37:36) DIC川村記念美術館の閉館情報と最後の見学機会  
(39:30) 岐阜県神岡鉱山のスーパーカミオカンデ見学予定  
(40:34) ポッドキャストのフィードバック方法の案内  